# Propriedades e Solução de Equações e Inequações

## Equações

### 1º grau

A equação do primeiro grau pode ser representada pela seguinte expressão: $ax+b=0$, onde $a \neq 0$.

Sabendo disso, podemos isolar o $x$ da equação:

$$ax + b = 0$$

$$ax = -b$$

$$x = - \frac{b}{a}$$

Bem simples e direto.

### 2º grau

A equação do primeiro grau pode ser representada pela seguinte expressão: $ax^2 + bx^2 + c = 0$, onde $a \neq 0$.

Para isolar o $x$, primeiramente tiramos o $a$ de $ax^2$.

$$ax^2 + \frac{bx}{a} + \frac{c}{a} = 0$$

Para continuarmos, precisamos completar o quadrado da equação. Compare nossa equação com o seguinte produto notável:

$$(x+k)^2 = x^2 + 2xk + k^2$$

Percebe que não falta muito para a equação ser um quadrado perfeito? $x^2 + \frac{bx}{a} + (\frac{b}{2a})^2$

Sabendo disso, adicionamos e subtraímos $(b/a)^2$ da equação, para não prejudicar a igualdade. Fatorando o produto notável.

$$x^2 + \frac{bx}{a} + (\frac{b}{2a})^2 - (\frac{b}{2a})^2 + \frac{c}{a} = 0$$

$$(\frac{x+b}{2a})^2 = (\frac{b}{2a})^2 - \frac{c}{a}$$

Após a fatoração, podemos continuar o desenvolvimento

$$(\frac{x+b}{2a})^2 = \frac{b^2}{2a^2} - \frac{c}{a}$$

$$\sqrt{(\frac{x+b}{2a})^2} = \sqrt{\frac{b^2}{2a^2}} - \sqrt{\frac{c}{a}}$$

$$|\frac{x+b}{2a}| = \sqrt{\frac{b^2-4ac}{}}$$